豬閪八格: 不希望使用FB的體驗被政治和爭端佔據 FB將減少顯示政治性貼文 停止推薦政治性社團

社群媒體龍頭臉書（Facebook）周三（1/27）公布亮麗財報，顯示該公司在疫情期間營收大幅成長。在此同時，執行長薩克柏（Mark Zuckerberg）也宣布，將在全球停止以演算法推薦政治性社團，並計劃減少顯示政治性貼文。

《衛報》報導，薩克柏表示，用戶「不希望使用（臉書）平台的體驗被政治和爭端佔據」。他強調，臉書希望花更多心力在讓人們「更靠近」。

臉書周三公布的財報數字超出分析師預期，去年第4季獲利年增53%至112億美元，營收年增33%達280億美元。不過，由於營收統計僅至2020年底，因此未能反映本月6日美國國會暴動後，臉書暫時停用川普帳號造成的影響。

在去年美國總統大選前，臉書已宣布將停止向美國用戶推薦黨派色彩分明的政治性社團，但有報告顯示，直至本月初，仍不斷有用戶因演算法推薦而加入政治性社團。

臉書去年遭遇諸多挑戰，包括因放任仇恨言論遭美國400家廣告商抵制、美國聯邦政府及46州提告壟斷、總統大選期間內容審查爭議等，但年營收仍成長33%。社群媒體廣告代理商The Social Element執行長李德頓（Tamara Littleton）分析，臉書目前的地位看似「難以撼動」，但臉書長期以來「獲利第一」的心態是不爭的事實，對該公司的聲譽已造成傷害。

政治乃眾人之事，有人就有政治

豬閪伯伯:但中國大使館同中國企業不受此限

咁轉用微博好過啦
政治都無得你講

講呢啲好唔和諧
等我和諧左你

save hk唔計

用戶已經硬食你啲廣告，仲要管用戶睇唔睇政治，豬閪

捧完china joe咪唔做囉

BLM唔算政治 唔會河蟹
拜登又贏

呢啲有權有錢嘅人咁講野真係好仆街
自己日日玩緊政治 享受緊玩政治帶來嘅好處
又要洗你腦 叫大眾唔好掂政治

收皮啦蜥蜴人

咦，咁似講緊中國共產黨既
小心國安法

過撚左海就過橋抽板
joe china都做撚左啦

唔講政治仲有咩講
老土platform

左膠唔計
共産黨唔計
Burn Loot Murder唔計

又干預自由........

佢決定你睇啲咩

去左mewe 了 仲有人用fb,?

係咩

我like咗白宮facebook

前幾個月無收過一個推送

呢幾日一日出幾個推送

開心用MeWe同Gab
Fuckbook byebye

根本冇人用
香港人不配有mewe

收皮啦屌你老母！又係果啲叫人唔好乜乜柒柒都政治化果啲

Ban完侵侵先話唔講政治，DLLM咩

笑左 政治影響生活 然後叫人唔好政治化?

ON9...唔係用家主導?
咁你不如每個account都政治審查左先囉

fb:我討厭政治

配合政府愚民政策
一齊吃喝玩樂

選完先mute

因為政治，美國少咗幾多工

FuckBook 唔係拜山先用嫁咩？
講咩政治?

mewe

佢跟共產黨學師架嘛

自我審查

五毛不受此限

豬西真係全世界最豬西既人
難怪變到成隻奇行種咁

我討厭政治

反種族歧視、LGBTQ+平權同監察人權都係政治議題
係唔係都停止推薦先？

得ga la，你要入大灣區ma
入啦

隨便啦，反正到2月8號連同Whatsapp一齊永久刪除

通常獨裁者先叫人唔好理咁多政治 咁佢地先可以為所欲為

即係又係操控言論

自己捐錢支持某黨派但其下公司又一言堂

代拜登多謝你

又係你決定？ 你憑乜撚野？

不過BLM可以繼續 冇問題

講一套 做一套，正豬西！

左癌: 係為環保!